港珠澳大橋主橋農曆新年假期實施小型客車免費通行政策

運輸署今日（一月二十二日）表示，根據港珠澳大橋（大橋）管理局通知，由一月二十四日零時零分至一月三十日午夜十二時，大橋將一連七日實施小型客車免費通行政策。其間，小型客車經大橋收費站往返珠海或澳門口岸無須繳付150元人民幣的通行費，而有關車輛行經電子收費車道（不停車）及人工收費車道（須停車）的行車安排維持不變。小型客車是指七座位及以下（包括司機）的載客車輛，即私家車及出租車。

大橋主橋位於內地水域，收費站亦位於內地範圍。根據屬地原則，負責營運大橋主橋的大橋管理局執行內地在農曆新年假期（一月二十四日至三十日）期間免收小型客車通行費這項全國性政策。

運輸署發言人補充，如要駕駛私家車經大橋往返珠海或澳門，必須持有粵港澳政府發出的跨境私家車相關配額及牌證，或已辦理「大橋澳門口岸泊車轉乘計劃」的牌證及手續，包括已預約使用澳門口岸邊檢大樓東停車場。

完
2020年1月22日（星期三）
香港時間18時35分

屌你老母呢個政府含撚死啦

推

即刻揸架車來香港賤格遊⋯sorry，係自駕遊

依家大陸咁多病例香港又有唔封關不但止重要免費通行政府有心攬炒呀

黎香港醫病